\anonsection{Заключение}

В ходе выполнения выполнения выпускной квалификационной работы, на тему
"Разработка асинхронного приложения для передачи информации о подключениях к почтовым серверам на примере ООО "Интермедия"",
был спроектирован, разработан и внедрён проект автоматизации процессов компании связанных с интеграцией
с компанией партнёром.
Компания Интермедия уже имеет полностью функционирующий бизнес по предоставлению безопасной электронной почты для
своих клиентов, поэтому главной задачей на текущем этапе развития компании в этой области является снижение издержек на
поддержание работоспособности данного сервиса.
Суть сервиса заключается в том, что компания имеет в своём распоряжении
несколько ДЦ для обработки и обеспечения безопасности входящей/исходящей почты для своих клиентов.
Сюда входит как фильтрация от спама, защита от вирусов, фишинг-атак и прочих потенциально вредоносных действий недоброжелателей.

Одной из ключевых функций сервиса является фильтрация большей части спама до попадания в систему.
В этом компании помогают компании партнёры предоставляющие доступ к своим Стоп и Блок листам.
Но данная услуга не является бесплатной, а сумма контракта составляет 100 тысяч долларов США в год.
Однако у компании партнёра имеется программа лояльности по которой можно получить скидку до 40\% от суммы контракта.
Компании партнёру очень выгодно получать информацию о подключениях к почтовым серверам компании Интремедия.
Таким образом они улучшают качество своего собственного сервиса, а в замен предоставляют скидку на его использование.

\bigskip

Первая глава выпускной квалификационной работы повещена именно изучению внутреннего устройства компании Интермедия,
её бизнес модели, протекающим внутренним процессам.
В первой главе описан один из ключевых продуктов компании, принципы его устройства и функционирования,
определена точка оптимизации процессов --- интеграция с компанией партнёром.


Перед проектом интеграции были поставлены три основных требования:
\begin{enumerate}[label=\textit{\arabic*}.]
    \item  \label{item:r1} Отсутствия влияния на текущее mail-flow;
	\item  \label{item:r2} Высокая производительность решения, способная поддержать реальную нагрузку.
			Передача данных в реальном времени;
	\item \label{item:r3} Экономическая рентабельность;
\end{enumerate}

Без соответствия любому из описанных требований -- проект бы не имел шанса на жизнь.
Поэтому был проведён и описан подробный системный анализ и разбор имеющиеся программные средства для решения задачи в призме поставленных требований.

В итоге было отобрано 4е возможных кандидата на реализацию.
Описаны их достоинства и недостатки, сделано сравнение и конечный выбор единственного варианта имплементации проекта.
Этим выбором стала реализация проекта на базе высокоуровневого языка программирования Go(Golang) c максимальной изоляцией
решения от почтовых серверов -- через парсинг логов поступающих к приложению по UPD.
К результатам первой главы можно отнести доказательство соответствия полученного решения первому предъявленному требованию \ref{item:r1}.

\bigskip

Во второй главе описан процесс создания программного продукта.
Начиная с анализа и выбора жизненного цикла и методологии управления процессом разработки ПО.
Выбор был сделан в пользу спирального подхода на базе гибкой методологии разработки программных проектов (и не только)
SCRUM.
Данный выбор можно объяснить двумя основными тезисами, где один вытекает из другого.
Во первых, SCRUM является стандартом де-факто в современных IT-компаниях.
Во вторых SCRUM является принятым стандартом в компании Интермедия.

В соответствии с выбранной методологией, весь процесс разработки проекта, от исследования, до внедрения,
был разбит на двухнедельные итерации -- спринты.
Данных подход позволил существенно сократить возможные риски при проектировании и разработке программного обеспечения.

Другая часть второй главы повещена непосредственно самому программному продукту.
Описанию его информационной модели, где представлены входные и выходные данные,
описанию его структуры, основного алгоритма и принципов реализации.

Главным образом здесь можно выделить описание алгоритма и построение программного продукта на базе
независимых программных модулей, где каждый отвечает за свою небольшую область в обработке сообщения.
Таким образом независимо от основного алгоритма преобразования одного типа сообщения в другое,
можно спокойно добавлять новый функционал, или изменять имеющийся, что облегчает дальнейшую поддержку проекта.

В конце второй главы приведены результаты нагрузочного тестирования подтверждающие соответствие
итоговой реализации проекта со вторым предъявленным требованием \ref{item:r2}.

\bigskip

Результатом разработки и внедрения проекта стало сокращение издержек компании по контракту с партнёром в среднем на 30\%.

Конечно, для большой компании, с годовой выручкой в 2.8 миллиона долларов США (по данным за 2018 год), данная сумма может показаться незначительной.
Но если посмотреть на ситуацию со стороны инвестиций, то вложив в разработку и поддержку $x$ средств компания на выходе получила $3x$ прибыли.
Что можно считать выгодной инвестицией.

Данные цифры были получены при работе над третьей частью ВКР, где проведены основные экономические расчёты и доказана
экономическая рентабельность проекта и его соответствие требованию \ref{item:r3}.


\bigskip

В дальнейшем развитие проекта более не предусматривается.
Он полностью выполняет поставленную перед ним задачу, а так же имеет огромный запас по производительности.
Именно в этом и заключалась задача, поставленная  мною перед самом собой, при проектировании проекта -- максимально сократить издержки
компании на поддержку полученного программного обеспечения.
Данная задача так же можно считать полностью выполненной.

К сожалению, исходный код и исполняемый програмный модуль является полной собственностью компании Интермедия и
находится под NDA. По этой причине он не может быть приведёт в приложении.

\clearpage
